---
aid: 9025
zid: 604684
title: "作为NPC说几句，我为什么不喜欢卢炫相关同人和设定"
author: 引弓
date: 2015-07-29 19:10:07+07:00
lastmod: 2015-08-30 10:17:00+07:00
---

引弓 于 2015-7-29 19:10:07 发表了：

我在架空小说里也跑了几个龙套了，按说小说作者最大，我在《窃明》里基本是个傻子，在《临高》的郝园闹事情节中智商也比较低，居然没日过西华就让她出去执行任务，最后靠西华的天良发现扳回局面。但我都没有表示过不满，毕竟作者最大嘛。

但我为什么这么不喜欢卢炫相关同人呢？

首先要承认，这个角色在一定程度上是成功的，任何组织都有阴暗角落里耍阴谋的人，吹牛者和镇抚司共同的努力塑造了这样一个人物，而这种人物总是让人厌恶的。所以一定程度上，大家讨厌这个角色，是同人的成功。

但更重要的原因是，卢炫元老让大伙当 NPC 没啥，让 NPC 智商比较低也常见，但是，面对智商这么低的 NPC，卢炫同学的阴谋却不敢执行到底，最开始是要通过耍阴谋是要恢复自己熟悉的体制，让自己上位，中间变成了挑动元老乱斗谋取利益，后来成了要保障中央集权，现在好像是要往维护酱油元老的地位和权益发展了。我们 NPC 的配合就这样没有价值吗？

第三点，就是感觉卢炫写设定不认真，他要借鉴本朝体制，就应该好好看看本朝的中央和地方的关系是怎么处理的，比如某人毫无疑问是元老家庭的，和他搭档的同级市长，是怎么处理和他的关系的，他手下的公安局长强力部门是由谁任命的。作为扑街书作者，最讨厌写设定不认真。

---

珠江夜游 于 2015-7-29 19:22:17 发表了：

但更重要的原因是，卢炫元老让大伙当 NPC 没啥，让 NPC 智商比较低也常见，但是，面对智商这么低的 NPC，卢炫同学的阴谋却不敢执行到底，最开始是要通过耍阴谋是要恢复自己熟悉的体制，让自己上位，中间变成了挑动元老乱斗谋取利益，后来成了要保障中央集权，现在好像是要往维护酱油元老的地位和权益发展了。我们 NPC 的配合就这样没有价值吗？

---

这个现象我在他的帖子就有批判，事实上，他之所以会发展成这样，某种程度上和书友的批评有关

可以看见他更多的是通过回复去阐述自己作品的内涵，而不是通过作品说话，把话说清楚

如果较真了说，就是写手的性格使然，很难想象这样性格的人能在体制内混的风生水起，所以作者（吹牛）在正文里的改写也很合符同人中的人物

---

Sinno 于 2015-7-29 19:39:16 发表了：

赵皇上好！！！

---

xq77109 于 2015-7-29 19:42:24 发表了：

赵公公稀客啊

---

godofhistory 于 2015-7-29 20:35:10 发表了：

那个同人作者还真把别人当成和他一样的傻子了。。。

---

北镇抚司 于 2015-7-29 21:47:39 发表了：

刚刚我回的那个不是赵皇上嘛，卢炫这人就该死，我至少总结了十条，比楼主总结的还多。

---

北镇抚司 于 2015-7-29 21:52:37 发表了：

> godofhistory 发表于 2015-7-29 20:35
>
> 那个同人作者还真把别人当成和他一样的傻子了。。。

你这种批评是我最反感的，你都知道用个马甲上网，为什么要为一个同人扯到作者身上。卢炫作者混得好不好与同人半毛线关系都没有。正如楼上说的，同人发展因为批评所致，如果一个人听不进不同意见，一定让自己蠢死，他只能是个精神病，与设定有不同不值得你要把同人作者都数落一番吧

---

Scat 于 2015-7-29 23:11:51 发表了：

就是说同人作者驾驭不了同人设定，一般来说同人角色都是前时空卢瑟本时空得瑟，唯独卢庄主是反的，可是又没法用同人文或者别的什么证明自己的设定，个人禁不住要吐槽：既然是现充，那跑这干嘛来了？

---

北镇抚司 于 2015-7-30 06:57:02 发表了：

> Scat 发表于 2015-7-29 23:11
>
> 就是说同人作者驾驭不了同人设定，一般来说同人角色都是前时空卢瑟本时空得瑟，唯独卢庄主是反的，可是又没 ...

这话说到点子上的了。

---

木头猴 于 2015-7-30 10:43:05 发表了：

有这么多人不喜欢同人文中的卢炫，说明这同人写得好，给大家深刻的印象，至于有些人对作者印象不好，这有点象解放战争时给战士们看白毛女，有人非要把黄世仁给当场枪毙一样，其实演员本身也是革命战友，只是演得太好让别人情不自禁地把他当成黄世仁了。

---

Clock-Sonata 于 2015-7-30 10:45:59 发表了：

> Scat 发表于 2015-7-29 23:11
>
> 就是说同人作者驾驭不了同人设定，一般来说同人角色都是前时空卢瑟本时空得瑟，唯独卢庄主是反的，可是又没 ...

也有辛无罪这种旧时空嘚瑟本时空被迫卢瑟的。。。

---

无头骑士 于 2015-7-30 11:10:24 发表了：

> 木头猴 发表于 2015-7-30 10:43
>
> 有这么多人不喜欢同人文中的卢炫，说明这同人写得好，给大家深刻的印象，至于有些人对作者印象不好，这有点 ...

基本同意

我看这些也很讨厌，但忽然想到，这货写出来就是让人讨厌的啊，这不就对了嘛？

---

7swords 于 2015-7-30 12:13:20 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-29 21:52
>
> 你这种批评是我最反感的，你都知道用个马甲上网，为什么要为一个同人扯到作者身上。卢炫作者混得好不好与 ...

是的，我觉得不应该这样评论同人的作者。

第一，写同人这件事本身，是大好事。同人质量有优良中差，在临高来说甚至更复杂些，有的明显是技术文，有的主要把情节作为卖点，有的是两者集中。但是，我们要明确一点，作为一个群穿的作品，同人肯定是好事，即使吹牛一字不用，也能活跃论坛，激起讨论，甚至启发别的坛友。

其次，要分清楚同人里面的人物和作者本人。就这个同人来说，卢炫的想法不代表作者的想法，或者说不能完全代表作者的想法。随着情节的深入，甚至有可能卢炫的想法连作者也不能随便控制，因为人物的性格已经塑造出来了。相反，好的人物塑造，甚至作者代入到人物里面，想象人物当时所处的环境，用人物的性格来思考。

最后，npc 的使用。我是明确授权楼主使用我的报名人物王慕图做 npc 的，我自己的同人还没有被采用，但是我不很在乎。即使 npc 的性格和我自己塑造的不同，我也觉得无所谓。最终作品是吹牛的，他会有取舍。当然，这是我对自己 npc 的看法，不适用于别的坛友。

---

jkkkjkski1 于 2015-8-26 18:40:01 发表了：

我在架空小说里也跑了几个龙套了，按说小说作者最大，我在《窃明》里基本是个傻子，**在《临高》的郝园闹事情节中智商也比较低，居然没日过西华就让她出去执行任务，**最后靠西华的天良发现扳回局面。但我都没有表示过不满，毕竟作者最大嘛。

======================================

引公真性情中人

---

masterfish 于 2015-8-27 09:26:20 发表了：

讲真，我喜欢临高的唯一原因就是这是集体创作的，只有活生生的人才有各种鲜活的思想，只有一个作者的话是不可能有现在这样奇趣百出的剧情发展的

---

圣天使高达 于 2015-8-27 09:35:26 发表了：

> masterfish 发表于 2015-8-27 09:26
>
> 讲真，我喜欢临高的唯一原因就是这是集体创作的，只有活生生的人才有各种鲜活的思想，只有一个作者的话是不 ...

同意，如果一个作者能写出这 500 个特色鲜明的角色，那也是大师级了

---

雾岛归来 于 2015-8-27 21:31:18 发表了：

对 ，不太喜欢这情节

---

xuelindiao 于 2015-8-27 22:36:52 发表了：

我也不喜欢卢炫的庄园主做派，但在这个世俗中元老中谁能避免。文学就是发现元素，在作品中让矛盾交错，让冲突交织，才为好看。让你恨，让你念念不忘的诅咒和絮叨，就是笔者的成功！让人认为抛弃妻子的陈世美可恨，才是好的 人物！

---

下水道里的鳄鱼 于 2015-8-28 07:46:44 发表了：

其实

俺才是最傻的那个

图书馆和历史档案这种资料性工作最摸性子，很难耐得住十年寂寞的

等俺住的黑心小区装上网线，俺一定来一个同人，给俺自己的临高形象抹抹粉

按照俺的设定，于研究员应该是在图书馆里一个人来回裸奔的……陆玄那种，就是负责面对大量文史资料无限篡改出真理的，一辈子关进图书馆地下室里当万延元年的足球队去

---

趙五郎 于 2015-8-28 11:53:08 发表了：

其实我觉得卢元老只想能从众酱油中脱颖而出，而不求什么前后一致

---

一介草民铁面人 于 2015-8-29 15:08:35 发表了：

你居然还想日西华

---

masterfish 于 2015-8-30 10:17:56 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2015-8-28 07:46
>
> 其实
>
> 俺才是最傻的那个

强烈期待，我都想写个同人，做个大明朝版本的图书馆寻宝人，去大陆挖掘寻觅那些以后注定会损失的国宝

---
